Koos olid, Tallitaja: H. Pisa, abimehed: W. Mölder ja W. Poola seatud kohtupääwa pidamas.
Ingel Simoaue astus ette ja kaebab, et 18 Aug. pühkinud tema tuba. Karl Sinik kes ka seal elab, saanud pahaseks, et tema tolmu teeb ja löönud teda kolm hoopi, saatnud teda kotta ja löönud seal weel. 1/2 toopi wiina olnud temal pudeliga taskus, pudel läinud katki, wiin jooksnud maha kui ta teda kord wasta woodit lükkanud. Kaebab ka, et temal K. Sinik käest 1 rub. 50 Cop. raha saada on ja Joh. Waar käest 60 Cop.
Karl Sinik astus ette ja räägib wälja, et tema I. Simoauet keelnud pühkimast et ta palju tolmu teind ja tema just söönud. Et sest ei hoolinud, lükkanud ta teda kord. I. Simoaue löönud teda luuaga, tema lükkanud teda kotta.
Gustav Kiil ja Joh. Waar kes juures olnud, tunnistawad, et K. Sinik I. Simoauet kord lükkanud ja kotta saatnud, aga mitte löönud. I. Simoaue on K. Sinikut luuaga löönud.
Otsus: I. Simoaue ja Karl Sinik said noomitud, et rahus peawad elama. K. Sinik ja Joh. Waar peawad ühe kuu sees oma wõla äratasuma ja K. Sinik see 1/2 toopi wiina maksma.
